京滬等5大城市擬引入菲傭 月薪或高達1.5萬港元

【星島日報報道】內地擬開放北京、上海和廈門等5大城市僱用菲傭，月薪或高達1.5萬港元。

菲律賓傳媒報道，中國大使館與菲律賓勞工部討論了派菲律賓家政服務員到中國5個城市的可能性，5個城市中包括北京、上海和廈門。

菲勞工部官員表示，中國聘請菲傭的一個原因，是菲律賓人的英語能力，對於提升小孩英文很有幫助。此外，與其他國家的人相比，菲律賓人也較溫和。報道還指，中國大使館官員也提到，中菲兩國在菲律賓總統杜特爾特的努力下改善了雙邊關系，因此，中方決定聘請菲律賓人，而非其他國籍的人。

而雙方正在研究為受聘的菲傭，提供10萬比索月薪（約1.5萬港元）的可能性。而目前，香港外傭的規定最低工資為4310港元。

連菲傭人工都高過一個fg

好學唔學學賓賓英文口音
過幾年全部支那仔變哂賓佬

萬五蚊唔駛請菲律賓呀嘛？

賓賓係夠膽講英文，唔係英文好，根本都唔知佢講乜撚野

要睇包唔包做愛
如果包 就有15k
唔包就1.5k

你真識食

香港(中環)重光

到時去深圳揼骨大把賓妹

係大陸請工人真係閒閒都幾千1萬, 一般都係中上人家先請, 因為中下人家都係搵家人幫手, 請工人唔係個個請得起, 但1.5萬真係高左, 一定會拉高晒所有工人人工, 到時咪人民喜迎工資高升囉

如果係靚賓賓會屌
一話屌
一話嗌南海爭議呀嗱
西沙群島呀嗱
家仇國恨一次清
萬五蚊 抵畀呀

等睇無數掌摑賓賓事件

支持唔夠萬五唔比請

15k 做奴隸

跟本係玩緊外交

繼續吹

據聞好多香港僱主即刻屌緊以後冇菲傭用

仲有印尼，非洲，泰國，印度同孟加拉

生仔可以冇老婆
但係唔可以冇菲傭

留明等睇 有汗出，無糧出

浮誇大陸人要威要面子，用外傭係身份既象徵，價錢一定被搶高！

啲外傭係香港有事，都話有大把方式投訴
係大陸，真係叫天不應叫地不聞

水魚

肥水點會流別人田丫
菲律賓同支那都唔係清廉嘅國家
之前又有爆菲律賓啲agent要菲傭借錢上courses簽賣身契等佢聽聽話話
最後多咗嗰啲根本唔會入到佢地袋
香港人又撞車